%@P:exocorcp
%@Dif:2
\par\dispo{2}{\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline
ligne&{\em line}&2,117~mm\cr
pouce&{\em inch} (pluriel : {\em inches})&12 {\em lines}\cr
pied&{\em foot} (pluriel : {\em feet})&12 {\em inches}\cr
&{\em yard}&3 {\em feet}\cr
mille&{\em mile}&1\,760 {\em yard}\cr
\hline
\end{tabular}
}{
\underline{\em Unités de longueur anglo-saxonnes}\renewcommand{\thempfootnote}{$\star$}\footnote{Elles sont
 utilisées dans des pays tels que l'Angleterre, les Etats-Unis, le
 Canada,\dots}
\begin{myenumerate}
\item En informatique, on parle de disquettes de 3,5 pouces et des
cédéroms d'un diamètre de 4,7 pouces. Calcule ces deux dimensions en
millimètres. On arrondira à l'unité près par défaut les résultats obtenus.
\item En athlétisme, quelle longueur en mètres parcourt-on lorsque
l'on court 1 {\em mile} ?
\end{myenumerate}
}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item Disquettes : $3,5\times12$ lines ou $3,5\times12\times2,117=\opmul*{3,5}{12}{a}\opmul*{a}{2,117}{a}\opround{a}{0}{a}\opprint{a}$~mm.
\par CD-ROM : $4,7\times12\times2,117=\opmul*{4,7}{12}{a}\opmul*{a}{2,117}{a}\opround{a}{0}{a}\opprint{a}$~mm.
\item $1\,760\times3\times12\times12\times2,117=\opmul*{1760}{3}{a}\opmul*{a}{144}{a}\opmul*{a}{2,117}{a}\opdiv*{a}{1000}{a}{b}\opround{a}{0}{a}\opprint{a}$~m.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Des conversions {\em originales}. Travail sur la proportionnalité.